虛報與母同住 男子呃免稅額罪成

打工仔近日陸續收到報稅表，謹記要如實填寫。一名42歲納稅人訛稱與母親在三個年度內全年同住，以騙取較供養非同住父母多一倍的免稅額，虛假申索供養父母額外免稅額合共11.4萬元，涉及稅款總額為13,607元，被裁定四項逃繳薪俸稅罪名成立。
三個年度少交1.3萬元
被告承認三項蓄意意圖逃稅，分別2011至2012年度、2012至2013年度及2014至2015年度，在報稅表訛稱其母親在上述課稅年度與他連續全年同住，涉及虛假申索供養父母額外免稅額合共11.4萬元，少交稅款達13,607元。

稅務局展開調查，向該納稅人索取其母親住所資料，他給予虛假的書面答覆，聲稱其母親由2012年1月起與他在同一物業居住。稅務局調查後確認，兩人在該三個年度沒有連續一同居住。該納稅人亦承認涉及的一項蓄意意圖逃稅，昨被裁定四項逃繳薪俸稅罪名成立，法官將案件押後至下月4日判刑。

稅務學會顧問委員會主席王銳強表示，供養同住父母的免稅額較非同住父母高出一倍，提醒稅務局雖不會查核所有報稅表，但會調查可疑個案，要求納稅人提供證明文件等，呼籲如實填報。

稅務局表示，稅務條例一經定罪，每項控罪最高刑罰為入獄三年和罰款五萬元，另加一筆相等於少徵收稅款三倍的罰款。

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

之前有連登仔問點捉
原來咁快手就 prosecution case
$4,000 、公屋居屋綜援審查外判畀稅局做仲好

你估稅務局唔識用電腦search database咩

點解吾揀其他選項填呀？？

條友衰咩無啦啦畀稅局開file?
一街都係的士佬又唔查?

其實好難check 到喎, 會唔會有人報寸?

真係難check

反而想知稅局點會開佢file，屎忽痕？無野搵野做？（比人報串另計）

收錢部門做嘢不嬲最勤力

除非老母真心膠， 比税局問有無一齊住答無， 如果唔係， 幾難證明無一齊住， 門口裝cam咩

應該係兄弟姊妹又報阿媽，點都應該係有 duplicate，所以先查到

應該有兄弟..佢拎左黎用搞到其他人不滿報串吧

大數據+CCTV, 政府要知道你住邊其實好易
郵局有晒D信收件人名同地址, 知道D信會寄去你媽真正屋企地址
阿媽填銀行, 政府其他部門時的個人資料, 填左真正屋企地址
仲有好多其他地法查

睇到佢派錢咁複雜我又唔覺得政府部門間既database會為左呢啲野咁統一喎
逃得萬幾都比人周到 啲有錢佬逃幾千幾百萬又捉唔到

可能佢阿媽住A地址， 佢都醒目架啦， 都報A， 但係老婆個報稅表填左B地址咪穿左囉。

稅務局冇你地址點寄信俾你?

結左婚但唔一齊住又得唔得呢😂

唔係話唔得， 但係稅局問你個陣唔好畀人chok一chok 就自己坳底囉